we ar 300

2018-11-14 09:13 美國10月預算赤字1005億美元 按年擴大59%
2018-11-14 08:54 日本上季經濟按季收縮0.3% 符預期
2018-11-14 08:52 南韓10月失業率回落至3.9%
2018-11-14 08:37 中國認為美國對福建晉華實施管制 違反世貿規則
2018-11-14 08:37 金價回落 紐約期金收報1200美元
2018-11-14 08:37 紐約期油連跌12天 布蘭特期油亦跌入熊市
2018-11-14 08:37 油組料明年市場或供應過剩
人行昨同時公布M2貨幣供應按年增8%，略低於預期的8.4%，亦較9月份的8.3%放緩。
10月份新增貸款6970億元（人民幣．下同），按年雖多338億元，仍為一年新低，遠不及市場預期的9045億元，更較9月份的13800億元勁縮6830億元（49.5%）

2018-11-14 10:44 王兆星：中國金融業開放大門只會愈開愈大

2018-11-14 10:40 羅斯：中方代表團短期內訪美

國統局表示，總的來看，10月經濟運行總體平穩、穩中有進，國民經濟長期向好的態勢沒有改變﹐但外部不穩定不確定因素仍然較多，經濟運行穩中有緩、穩中存憂，仍面臨下行壓力。

下階段，要全面貫徹黨中央國務院決策部署，堅持穩中求進工作總基調，堅持新發展理念，堅持推動高質量發展和建設現代化經濟體系等，更好發揮各類市場主體作用，激發市場活力、增強內生動力、釋放內需潛力，確保經濟平穩運行在合理區間，努力完成全年經濟社會發展目標。
#唔明佢點忍笑

格林斯平:或見美國初步通脹跡象

lol

美國聯儲局前主席格林斯平表示，可能正看到美國通脹的初步跡象。

他接受訪問時表示，美國可能會見到通脹的初步跡象，初步始見於勞工市場收緊，而目前勞動力正是非常緊張，並終於反映在平均工資增長之上。不過，他亦表明，關注平均工資上漲背後欠缺生產力增長的支持。

他並警告，美國債務水平的上升可能會破壞經濟擴張。他認為，美國總統特朗普的稅改，實際上確實帶來有助推動經濟，但遠遠不足以抵消實際的赤字。他認為，限制社會保障、醫療補助和醫療保險支出，是實現國家財政穩定可持續發展的關鍵。

被問到自二次大戰以來，平均每7年便會出現一次經濟衰退，到底下次衰退何時會出現，格林斯平說某個時候總會來臨，而且會是債務大幅上升所致。

對於外界批評他就任聯儲局主席期間，未能準確預測2008年發生金融海嘯，格林斯平回應指批評不公平，因為當時連國際貨幣基金組織(IMF)的經濟學家，亦未能預測金融海嘯將至，聯儲局未能預測到亦不足為奇。

納瓦羅

納瓦羅傳遭白宮架空 限制接觸特朗普

放大圖片
白宮貿易顧問納瓦羅(Peter Navarro)與經濟顧問庫德洛(Larry Kudlow)，近日就美國應否在貿易問題上與中國和解一事爆發意見衝突。CNBC引述消息稱，白宮刻意制壓納瓦羅的公開言論，總統特朗普或重新考慮他的角色。

當年揭發「水門醜聞」的《華盛頓郵報》老牌記者伍德沃德(Bob Woodward)，在新書《Fear: Trump in the White House》中透露，納瓦羅已被白宮架空，包括幕僚長凱利(John Kelly)在內的官員，將採取措施限制納瓦羅接觸特朗普。

納瓦羅上周五批評華爾街菁英，尤其高盛和某些支持全球化(Globalist)對沖基金富豪插手在中美貿易談判，指控他們成為「未登記的外國代理人」(unregistered foreign agents)，差一級就是間諜。納瓦羅更稱，就算短期內美中能達成協議，這種協議也定必帶着高盛和華爾街的「惡臭」(stench)。

其後，庫德洛駁斥稱，納瓦羅的說法是「嚴重地錯誤」，又稱，美中兩國正很好地在各政府層面進行貿易磋商。

2018-11-15 09:22 騰訊(00700)季績後大行仍籲買入 高開4%恒指亦彈207點

完美托派

港府斥美國會報告失實偏頗 重申港獨沒有討論空間

2018-11-15 08:43財經消息
<匯港通訊> 特區政府反駁美國國會美中經濟與安全審議委員會(USCC)發表的報告，形容結論偏頗、指控失實，特區政府表示遺憾，重申外國議會不應以任何形式干預香港特區的內部事務。

美國的報告以特區政府取締香港民族黨以及不向香港外國記者會副主席馬凱續發工作簽證作為例子，指香港言論和集會自由受到持續增加的挑戰。報告又說，香港實施高鐵一地兩檢以及為《國歌法》立法等，顯示北京採取額外行動，破壞香港自治。報告建議商務部等相關政府機構，檢視軍民兩用技術出口管制政策中，把香港與中國大陸視為兩個不同關稅區的做法是否合適。

政府發言人稱，特區政府十分重視言論自由，而言論自由亦受到《基本法》保障。言論自由並非絕對，港獨沒有討論空間。任何港獨主張公然違反《基本法》，直接損害國家主權、國家安全及領土完整，有違全面貫徹落實一國兩制，破壞香港在《基本法》列明的憲制與法律基礎。

發言人又指，根據《基本法》，香港是單獨的關稅地區，香港一直致力執行戰略物品貿易管制。香港會一如既往繼續就此與美國保持緊密合作。

2018-11-15 08:34 比特幣瀉逾10% 市值縮水200億美元
2018-11-15 08:34 金價反彈 紐約期金收報1210.84美元升9.11美元
2018-11-15 08:34 油價上升 紐約期油收報56.25美元升0.56美元
2018-11-15 08:34 港股 ADR 普遍造好 騰訊(00700)升5.29% 夜期高水134點
2018-11-15 08:34 美股走勢反覆道指跌205點收市 歐洲股市下跌
2018-11-15 08:34 不滿政府與哈馬斯停火 以色列防長辭職
2018-11-15 08:34 斯里蘭卡國會通過對政府不信任議案
2018-11-15 08:33 美國民主黨一批成員反對佩洛西出任眾議院議長
2018-11-15 08:33 鮑威爾稱每次議息後都有機會加息 對經濟情況感滿意
2018-11-15 08:33 美國國會報告指將中港視為兩個不同關稅區做法不合適
2018-11-15 08:33 USCC 倡美國設基金助發展中國家以抗衡中國
2018-11-15 08:33 中國據報就貿易改革要求書面回應美國

支持明大

習近平：續推進新時代改革開放

2018-11-15 09:01中國新聞
<匯港通訊> 《新華社》報道，國家主席、中央全面深化改革委員會主任習近平昨日(14日)主持召開中央全面深化改革委員會第五次會議並發表重要講話。他強調，繼續高舉改革開放偉大旗幟，把握完善和發展中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化的總目標，不斷把新時代改革開放繼續推向前進。

會議指出，支持海南建設全島自由貿易試驗區，逐步探索、穩步推進中國特色自由貿易港建設。對海南實施創新驅動發展戰略、建設國際旅游消費中心、加大財稅支持力度、加強綜合財力補助資金管理、調整離島旅客免稅購物政策，要統籌推進、抓好落實。

會議強調，完善市場主體退出制度，對推進供給側結構性改革、完善優勝劣汰的市場機制、激發市場主體競爭活力、推動經濟高品質發展具有重要意義。要&#30528;力推進行政執法透明、規範、合法、公正，不斷健全執法制度、規範執法程式、創新執法方式、加強執法監督，全面提高執法效能，推動形成權責統一、權威高效的行政執法體系，切實維護人民群眾合法權益。

會議指出，慶祝改革開放40周年，要拿出實實在在的行動，在抓改革落實上下更大氣力，關鍵是找準問題、抓住問題、解決問題。既要關注整體面上改革推進落實情況，也要善於從小處切口、點上發力，確保問題發現一個就能解決一個。 (ST)

企鵝畀共匪啲政策玩到變燒鵝

美國參議院以64票對34票，確認堪薩斯州銀行監理官Michelle Bowman出任美聯儲理事。

美國總統特朗普提名Bowman出任美聯儲理事，她的加入將使美聯儲在任理事人數增至4名，但仍有3名空缺待補。美聯儲理事在每次政策會議上都有投票權。

2018-11-16 09:37 《股市偉論》大市重越二萬六關口 惟中小型股洗倉式暴瀉
2018-11-16 09:25 人民幣中間價上調15點子 報6.9377兌一美元
2018-11-16 09:25 《新華社》指上市公司禁投資幻兒園 紅黃藍於美市跌53%

美國貿易代表萊特希澤否認有說過,針對中國進口商品的新一輪關稅行動, 已經暫停。

英國《金融時報》較早時引述消息報道,萊特希澤對一些企業高層說,隨著美中兩國重啟貿易磋商,新一輪對華關稅行動已被叫停,但貿易代表辦公室發聲明,否認萊特希澤曾經對企業高層說過類似說話。辦公室強調,所有關稅計劃沒有任何改變。

目前,美國正對價值2500億美元的中國進口商品,徵收關稅,當中2000億美元商品的稅率,會在明年初由10%,提高至25%,美國政府希望藉此迫使北京方面作出讓步,接受美國提出的貿易改革要求。美國總統特朗普更威脅說,不排除進一步對另外的2670億美元的中國進口商品徵稅。

特朗普早前和中國國家主席習近平,兩人確認月底,會在阿根廷舉行的20國集團(G20)峰會上會晤,而美中各級貿易官員亦恢復接觸。消息指,中國在星期一就美國提出的貿易改革要求,向美國發出書面回應,當中共有142項,分為中國願談的問題,進一步的行動,及中方正在處理的問題。有美國官員表示,大部分建議都是中方早前提出,但尚未落實的改革承諾,例如鬆綁外資投資,包括向美國公司發出牌照。

美國已把防衞台灣的責任攬上身!!!!!!!!!!!!!

謝林生分析。

未來幾年內進入戰爭狀態

D美股撚
唔識
總統週期同QT
會被蒸發